{
    "question": "Jelaskan tujuan teks anekdot?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Tujuan teks anekdot <strong>adalah menggambarkan karakter-karakter cerita secara singkat dan langsung pada intinya. Teks anekdot juga bertujuan sebagai sarana untuk mengkritik dan menyindir atas kejadian yang menyangkut banyak orang atau perilaku tokoh publik. Selain itu, teks anekdot juga bertujuan untuk menghibur pembaca. Teks anekdot dapat membangkitkan selera tawa pembacanya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p><strong>Teks anekdot adalah</strong> sebuah karya fiksi yang isinya berupa cerita singkat dan lucu, digunakan untuk \u00a0menyampaikan kritik melalui cerita sindiran lucu terhadap kejadian tentang layanan publik, politik, lingkungan, dan sosial.</p><p><strong>Teks anekdot memiliki ciri - ciri yang berbeda dari cerpen, yaitu:</strong></p><ol><li>Anekdot bersifat humor atau lucu.</li><li>Membuat pembaca merasa terhibur.</li><li>Anekdot bersifat menyindir.</li><li>Memiliki tujuan tertentu, yaitu menyindir pelaku publik</li><li>Cerita anekdot mirip dongeng </li><li>Memiliki karakter hewan dan manusia </li></ol><p></p><p>Walaupun anekdot merupakan cerita pendek, <strong>anekdot memeliki struktur</strong> yang membangun menjadi sebuah cerita yang utuh, yaitu:</p><ol><li>Abstraksi, yang terletak di awal paragraf dan berisi gambaran awal isi teks anekdot.</li><li>Orientasi, berisi latar belakang terjadinya suatu peristiwa.</li><li>Event, berisi runtutan peristiwa yang terjadi.</li><li>Krisis, berisi masalah yang terjadi dalam teks.</li><li>Reaksi, berisi langkah penyelesaian masalah</li><li>Koda, berisi perubahan yang terjadi pada tokoh, setelah penyelesain masalah</li><li>Re-orientasi, yaitu bagian akhir teks berupa penutup teks.</li></ol><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p></p><ol><li>Materi tentang 10 contoh teks anekdot: brainly.co.id/tugas/1977920</li><li>Materi \u00a0tetang Mengapa cerita lucu disebut anekdot: brainly.co.id/tugas/7739462</li><li>Materi tentang struktur teks anekdot: brainly.co.id/tugas/961347</li></ol><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong>: X</p><p><strong>Mapel:</strong> Bahasa Indonesia</p><p><strong>Bab:</strong> Menyampaikan Ide Melalui Anekdot</p><p><strong>Kode:</strong> 10.1.3</p><p></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arti-atau-makna-puisi-itu-sampah-atau-apa-karya-aditya-yuda-kenc-597",
            "question": "Arti atau makna puisi itu sampah atau apa? karya aditya yuda kencana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oh yang itu, puisi itu puisi anekdot, disitu mengandung sindiran kepada orang2 yang suka membuang sampah secara sembarangan,,hampir seluruh tmpat di indonesia di penuhi sampah, maka dari itu penulis membuat puisi trsebut karena mrasa prihatin dengan kualitas kebersihan yang ada di Indonesia yang tampak kotor, khususnya di ibukota jakarta,,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-unsur-kebahasaan-dalam-teks-eksposisi-396",
            "question": "Sebutkan unsur kebahasaan dalam teks Eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi,kalimat tunggal,kalimat majemuk,kata baku tidak baku,kata modalitas,frasa kata ganti orang,,pengulangan kata,kata ulang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaiamana-wayang-dapat-di-gunakan-dalam-proses-islam-943",
            "question": "1. jelaskan bagaiamana wayang dapat di gunakan dalam proses islamisasi di jawa ? 2. bagaimana proses islamisasi antara budaya lama dengan budaya islam dapat berlangsung secara damai dan dapat saling melengkapi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Wayang <strong>adalah </strong>salah satu seni pertunjukan menggunakan boneka. Wayang merupakan seni pertunjukan yang menggunakan bayangan dari sebuah obyek sebagai obyek yang ditonton oleh pemirsanya dan digerakkan oleh seorang dalang. </p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada kesempatan ini, soal meminta kita untuk menyajikan jawaban terkait wayang. Beriktu kakak akan mencoba menjawab pertanyaan tersebut. </p><p></p><ol><li><strong>Wayang digunakan dalam proses Islamisasi di Jawa dengan menggabungkan nilai-nilai dalam ajaran Islam ke dalam seni pertunjukan wayang.</strong></li><li><strong>Proses Islamisasi antara budaya lama dengan budaya Islam dilakukan dengan negosiasi damai atau tidak menggunakan unsur kekerasan.</strong></li></ol><p><strong></strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Pada materi ini, kamu dapat belajar tentang wayang:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/11480657</p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas: SMP</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS</strong></p><p><strong>Bab: -</strong></p><p><strong>Kode kategori: -</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata kunci: wayang</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-persetujuan-gimana-ya-399",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi persetujuan gimana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dodi: saya setuju dengan harga rumah yang bapak tawarkan<br>rizal: berarti kita deal ya pak dengan jual belinya<br>dodi\" ya berarti kita sepakat untuk harga yang di berikan<br>rizal: ya,terima kasih telah berkerja sama<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span>\n<span>Pada jam 09.00 pagi <span>dwi menghubungi fika untuk menanyakan kebenaran informasi tentang </span></span>sepeda yang akan dijual,. Dalam percakapan tersebut fika meminta saudari dwi untuk bertemu <span>secara langsung pada pukul <span>15.00 di taman kuliner <span>lembah ugm untuk melakukan negosiasi dan </span></span></span>melihat barang secara langsung. Pada pukul 15.00 tiba-tiba ada seorang wanita berpakaian sporty yaitu dwi, menghampiri seorang wanita yang sedang duduk menunggu yaitu fika. <span>Pembeli : <span>Selamat <span>sore mbak. </span></span></span><span>Penjual : <span>Selamat <span>sore, <span>silakan <span>duduk <span>dengan <span>saudari <span>dwi ? </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Benar <span>mbak, <span>Saya <span>Yang <span>menghubungi <span>mbak <span>pagi <span>tadi . </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Baiklah, <span>Langsung <span>ke <span>inti <span>nya <span>saja, <span>apa <span>benar <span>sdr <span>Dwi <span>tertarik <span>dengan mobil </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>yang di iklankan di Toko Bagus itu? <span>Pembeli : <span>Betul <span>mbak, <span>dari <span>foto <span>yang <span>ditampilkan <span>di <span>Toko <span>Bagus <span>tersebut, <span>saya tertarik </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>ingin memlihat fisik asli sepeda tersebut secara dekat, karena berdasarkan foto yang saya lihat, kelihatannya sepeda mbak masih dalam keadaan bersih dan baru. <span>Penjual : <span>Ohh <span>itu <span>betul <span>sekali <span>, <span>sepeda <span>itu <span>baru <span>saya <span>beli <span>sekitar <span>1tahun <span>yang <span>lalu, dan </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>kondisinya sangat bagus sekali, saya menjualnya karena ingin mengganti sepeda yang baru. <span>Pembeli : <span>Memangnya <span>mengapa <span>mbak <span>ingin <span>mengganti <span>sepeda tersebut? </span></span></span></span></span></span></span>apakah sepeda itu sudah mengalami kerusakan? Penjual </span>\n<span>\n: oh tidak\u2026tidak sama sekali, saya menganti </span>\n<span>\nsepeda itu karena sepeda itu karena saya sudah memiliki sepeda motor. <span>Pembeli : <span>Oh <span>begitu <span>mbak, <span>bisa <span>saya <span>lihat <span>sepeda <span>itu sekarang? </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Bisa.. <span>mari <span>kita <span>menuju parkiran </span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya mbak </span></span><span>Pejual : <span>Nah, <span>ini <span>sepedanya, <span>masih <span>bagus bukan? </span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya <span>mbak, <span>persis <span>seperti <span>foto <span>yang <span>di <span>pasang <span>dan <span>warnanya <span>masih mengkilat </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>seperti baru. <span>Penjual : <span>Tentu <span>saja, <span>karena <span>sepeda <span>ini <span>selalu <span>saya rawat. </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Wah <span>bagus <span>mbak <span>kalau <span>boleh <span>tahu, <span>sepeda <span>ini <span>di <span>beli kapan? </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>sepeda <span>ini <span>saya <span>beli <span>tahun <span>2012 <span>dan sampai <span>saat <span>ini <span>kondisi <span>fisiknya masih </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>\u00a0bagus.\u00a0</span></span></span><span><span>\u00a0<br><br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-akibat-dari-kebakaran-hutan-yang-disebabkan-oleh-pembakaran-324",
            "question": "Sebab akibat dari kebakaran hutan yang disebabkan oleh pembakaran apa sih? mohon bantuanya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran hutan disebabkan oleh banyak hal, sebagai contoh: membuang puntung rokok sembarangan di hutan, anging kencang, kemarau panjang, dan membakar sampah di hutan.<br>Dapat mengakibatkan: pencemaran udara, banyak tumbuhan dan hewan di hutan yang mati<br>Tandai yg terbaik ya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akibat dri kebakaran hutan adalah musim kemarau yg berkepanjangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-percakapan-tentang-sampah-342",
            "question": "Buatkan teks percakapan tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mumin:apakah yang menyebabkan banjir jakarta??<br>pery:yaitu sampah yang menghambat aliran air<br>mumin:oooohhh begitu jadi banjir jakarta akibat dari sampah aku baru tahu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a: \"hay, makan ga ngajak-ngajak... :(<br>b: \" hay juga, eh hayu atuh sini makan (nawarin).. :)<br>a: \"okey baiklah...<br>makanannya udah abis, ada kali tuh..<br>a: \"eh, buangnya jangan sembarangan !<br>b: \"biarin, mumpung ada kali..<br>a: \" emang gada tempat sampah?<br>b: \"gada, biarin apah.. !<br>a: \" oh yaudah... :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melalui-teks-anekdot-politisi-blusukan-banjir-kualitas-apakah-lay-912",
            "question": "Melalui teks anekdot politisi blusukan banjir kualitas apakah layanan publik di bidang sosial politik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas layanan publik dibidang sosial politik dalam \"politisi blusukan banjir\" tidak baik .<br>Karena dalam teks tersebut tidak mencerminkan sosok politisi yang bijak,ikhlas dalam membantu , tetapi malah mencerminkan sikap sombong .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-krisis-dan-reaksi-pada-cerita-anekdot-598",
            "question": "Apa arti kata krisis dan reaksi pada cerita anekdot ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "krisis adalah letak suatu kelucuan pada teks anekdot. sedangkan reaksi adalah reaksi sekitar tentang kelucuan pada teks anekdot tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Krisis : Memuat tahapan peristiwa dan cerita mulai memuncak dan hampir menuju ke penyelesaian.<br>Reaksi : Jawaban terhadap permasalahan yang diajukan pada tahap krisis. Ini merupakan inti kritik yang memuat unsur lucu, konyol dan mengesankan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-sebutkan-macam-macam-unsur-intrinsik-pada-novel-209",
            "question": "Jelaskan dan sebutkan macam-macam unsur intrinsik pada novel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur-unsur intrinsik dalam novel<br>1. tema\u00a0 : topik novel<br>2. penokohan\u00a0  :\u00a0 watak masing\" tokoh<br>3. latar\u00a0  :\u00a0 terbagi menjadi 3, yaitu latar suasana, latar waktu, dan latar tempat<br>4. alur\u00a0  :\u00a0 plot dalam cerita<br>5. amanah\u00a0 \u00a0 : pesan yg terkandung dlm novel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kormophyta-443",
            "question": "Pengertian kormophyta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kormophyta adalah suatu tumbuhan yang memiliki struktur tubuh dilapisi sel yang telah mempunyai spesialisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}